TechCrunch: 中興喺美國俾人告侵權126次，其他國家>100次 係世界最臭朵既IP盗賊

But what Mr. Trump may not realize is that ZTE is also one of the world’s most notorious intellectual property thieves — perhaps even the most notorious of all⋯⋯

To get a sense of just how egregious ZTE’s behavior truly is, we need only to consult PACER, the national index of federal court cases. A search of PACER reveals that in the U.S. alone, ZTE has been sued for patent infringement an astonishing 126 times just in the last five years. This number is even more shocking when you consider that only a subset of companies who believe their IP rights have been violated by ZTE has the means or the will to spend the millions of dollars needed to wage a multi-year lawsuit in federal courts.

But ZTE’s IP thievery is not confined just to the United States. According to one Chinese tech publication, ZTE has also been sued for patent infringement an additional 100 times in China, Germany, Norway, the Netherlands, India, France, the United Kingdom, Canada, Australia, and other countries. As an intellectual property renegade, ZTE certainly gets around.

Even when it’s not being sued, ZTE thumbs its nose at the traditional rules of fair play in intellectual proper matters, commonly engaging in delay, misrepresentation, and hold out when dealing with patent owners. While ZTE is more than happy to accept royalty payments for the use of its own intellectual property, it rarely if ever pays for the use of others’ IP.

Consider ZTE’s treatment of San Francisco-based Via Licensing Corp, a Swiss-neutral operator of patent pools covering wireless, digital audio, and other building-block components of complex products. Patent pools offer one-stop shopping for product makers to acquire licenses to patents from multiple innovative companies at once. Pools are generally a more efficient, and less litigious, way for product makers to acquire the IP rights they need at reasonable prices.

In 2012, ZTE joined Via’s LTE wireless patent pool, whose members also include Google, AT&T, Verizon, Siemens, China Mobile, and another Chinese tech powerhouse, Lenovo, maker of Motorola-branded smartphones. It helped set the royalty pricing of the pool’s aggregated patent rights, and even received payments from other product makers for their use of ZTE’s own patents within the pool.

But in 2017, precisely when it was ZTE’s turn to pay for its use of other members’ patents in Via’s LTE pool, it suddenly and without ceremony quit the patent pool. Via and its member companies are still trying to get ZTE to pay for its use of their intellectual property — and to abide by the very rules it helped establish in the first place.

Even among much-criticized Chinese companies, ZTE’s behavior is completely outside the norm. Despite what you may hear, some Chinese companies are actually good IP citizens — Lenovo for one. In fact, Via’s various patent pools include more than two dozen Chinese companies who play by the rules.

But ZTE is not one of them. It is a blatant serial IP violator who gives other Chinese companies a bad name. And our government should not reward such behavior.

Ease sanctions on ZTE only when it finally starts respecting intellectual property rights.